\pgfdeclarelayer{parent_components}
\pgfdeclarelayer{clk}
\pgfsetlayers{parent_components,clk,main}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm]
	%Blöcke Start
	%% Definition vom Verstärker ausgehend.
	\node[block] (V) {Verstärker};
	
	%Multiplexer Blöcke platzieren
	\draw (V.west)+(-1.5,1.5) node[block] (MUX1) {Multiplexer 1};
	\draw (V.west)+(-1.5,-1.5) node[block] (MUX2) {Multiplexer 2};

	% Impedanzwandler
	\draw (MUX1.west)+(-2,0.75)	node[impedanzwandler] (Iw1) {};
	\draw (MUX1.west)+(-2,-0.75) node[impedanzwandler] (Iw2) {};
	\draw (MUX2.west)+(-2,0.75) node[impedanzwandler] (Iw3) {};
	\draw (MUX2.west)+(-2,-0.75) node[impedanzwandler] (Iw4) {};
		
	\draw (Iw1)+(-1,0) node[electrode] (S1) {};
	\draw (Iw2)+(-1,0) node[electrode] (S2) {};
	\draw (Iw3)+(-1,0) node[electrode] (S3) {};
	\draw (Iw4)+(-1,0) node[electrode] (S4) {};
		
	\draw (S1)+(-1,0) node (S1_label) {$S_1$};
	\draw (S2)+(-1,0) node (S2_label) {$S_2$};
	\draw (S3)+(-1,0) node (S3_label) {\dots};
	\draw (S4)+(-1,0) node (S4_label) {$S_{16}$};
		
	%AD-Wandler
	\draw (V.east)+(3,0) node[block] (ADC) {AD-Wandler};
		
	%Emittierender Teil
	\draw (Iw1)+(-1,1.5) node[electrode] (SIG2) {};
	\draw (SIG2)+(0,1.5) node[electrode] (SIG1) {};
	\draw (SIG1)+(-1,0) node (SIG1_label) {$SIG_1$};
	\draw (SIG2)+(-1,0) node (SIG2_label) {$SIG_2$};
		
	\draw (ADC |- SIG1) node[block] (MUX3) {Multiplexer 3};
	\draw (ADC |- SIG2) node[block] (MUX4) {Multiplexer 4};
		
	\draw (MUX4)+ (0,-1.5) node[block] (V2) {Verstärker};
		
	\draw (MUX3.east)+(2,0) node[electrode] (E1) {};
	\draw (E1)+(0,-1.5) node[electrode] (E2) {};
	\draw (E2)+(0,-1.5) node[electrode] (E3) {};
	\draw (E3)+(0,-1.5) node[electrode] (E4) {};
	
	
	\draw (ADC |- Iw4.east)+(0,-.7) node[fmc] (FMC){};
		
	\draw (E1)+(1,0) node (E1_label) {$E_1$};
	\draw (E2)+(1,0) node (E2_label) {$E_2$};
	\draw (E3)+(1,0) node (E3_label) {\dots};
	\draw (E4)+(1,0) node (E4_label) {$E_{16}$};
	\draw (FMC)+(0,-.7) node(FMC_label){FMC};

	%Blöcke Ende
	%Verbindungslinien Start
	%Verbindungslinien zwischen sensierenden Elektroden und Impedanzwander
	\draw[arrow] (S1) -- (Iw1);
	\draw[arrow] (S2) -- (Iw2);
	\draw[arrow] (S3) -- (Iw3);
	\draw[arrow] (S4) -- (Iw4);
	
	%Verbindungslinien zwischen Impedanzwandler und MUX1
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (Iw1.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw2.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw3.north) -- (MUX1.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw4.north) -- (MUX1.west);
	%Verbindungslinien zwischen Impedanzwandler und MUX2
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (Iw1.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw2.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw3.north) -- (MUX2.west);
	\draw[arrow, out=0, in=180] (Iw4.north) -- (MUX2.west);
	%Verbindungslinien Multiplexer -> Verstärker
	\draw[arrow] (MUX1.east) -- (V.north);
	\draw[arrow] (MUX2.east) -- (V.south);
		
	%Verbinung Verstäker und ADC
	\draw[diff] (V) -- (ADC);
		%Verbinung ADC und FMC
	\draw[diff_array] (ADC) -- (FMC);
		
	%Verbindung zwischen SIG 1 und 2 und MUX 3 und 4.
	\draw[arrow] (SIG1) -- (MUX3);
	\draw[arrow] (SIG2) -- (MUX4);
		
	%Verbindung zwischen Sig1 und 2 und Verstärker
	\path (SIG1) -- (MUX3) node[pos=0.9,above=0] (V2_h1) {};
	
	\draw (V2.west)+(0,.25) node[inner sep=0] (V2_h2) {};
	\draw (V2.west)+(0,-.25) node[inner sep=0] (V2_h3) {};
	\draw[arrow] (V2_h1 |- MUX4)+(.5,0) |- (V2_h2);
	\draw[arrow] (V2_h1 |- MUX3)+(-.5,0) |- (V2_h3);

		%Verbindung zwischen Verstärker und ADC
	\draw[diff] (V2) -- (ADC);
	
	
	%% Steuerlinien vom FMC aus malen
	\draw[steuer, out=135, in=-75] (FMC) to (MUX1);
	\draw[steuer, out=150, in=-30] (FMC) to (MUX2);
	\draw[steuer, out=40, in=-35] (FMC) to (MUX3);
	\draw[steuer, out=60, in=-40] (FMC) to (MUX4);
	\draw[steuer, out=120, in=-40] (FMC) to (V);
		
	%Verbindungslinien zwischen MUX3 und Emitteranschlüssen
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E1.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E2.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E3.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX3.east) -- (E4.west);
		
	%Verbindungslinien zwischen MUX4 und Emitteranschlüssen
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E1.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E2.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E3.west);
	\draw[arrow, out=-30, in=180] (MUX4.east) -- (E4.west);
		
	%Interne Messelektroden erst jetzt einzeichen, da sonst von Pfeilen übermalt
	
	\path (V) -- (ADC) node[electrode,pos=.5] (MPA) {};
	\path (V2) -- (ADC) node[electrode,pos=.5] (MPB) {};
	\draw (MPA)+(0,-.5) node (MPA_label) {$MP_A$};
	\draw (MPB)+(1,0) node (MPB_label) {$MP_B$};
	
	
	% Eigene Platine als oberbegriff, allerdings in ein anders Layer
	\begin{pgfonlayer}{parent_components}
		%Postionen
		%Platine
    \path (Iw1.south |- MUX3.north)+(-\parentDist,\parentDist) node (pla_nw) {};
    \path (Iw4.east -| E1.west)+(0,-\parentDist) node (pla_se) {};
			
		%Flächen
		%Platine
		\path[parentstyle, fill=col_platine](pla_nw) rectangle (pla_se);
  \end{pgfonlayer}
	
\end{tikzpicture}
}